[面皮擋子彈]劉欣：愛國和國籍無關 留在中國的也不一定愛國

中美新聞女主播5月29日相約辯論結束後，中國環球電視網（CGTN）女主播劉欣被網民質疑並非中國國籍。劉欣昨（1日）在微博發帖，強調愛國與否與國籍無關。

劉欣稱：「愛不愛中國和國籍根本無關，很多海外華裔還有外國人都很愛中國，中國公民移民海外，只要合法合規，無可厚非，不能和不愛國畫等號，留在中國的也不一定都愛國。」

另外，劉欣接受內地官媒《環球時報》訪問時表示，丈夫和兒子也是外國籍，她形容自己並非黨員，卻仍能在CGTN工作是一個「奇蹟」。她又強調，自己是「地地道道的、百分之百的中國人，而且只是中國人」，輿論抹黑「沒什麽意思」，笑言「要想黑我，來點新的行嗎」。

睇一個人意向係點，係睇行動唔係睇佢講咩

最愛國個批全部外國國籍

姐係間諜啦 仲潛伏係美國咁耐

愛國係賺錢平台跳去西方國家
潛規則講出口無意思啦

笑言「要想黑我，來點新的行嗎」

仲要洋洋自得咁樣

我愛你唔代表我條撚要插落你個閪到，道理一樣

移民要宣誓

燒護照未？

為蟈家比黑鬼屌一定愛蟈

其實佢依句真係冇錯
只係荒謬姐 咁愛國唔留係中國而要去敵國

留係中國既都唔一定愛國 依個都真 冇錢走姐

中國最愛國肯定係外國籍嗰d，因為唔使捱苦講風涼話。

收皮啦

習狗最愛國

愛美國

不如下次講埋 其實拎外國藉更愛中國啦 都已經出左地獄 都仲幫共匪做事 係咪咁話先

即係講緊「舐共與國藉無關」

宣誓效忠外國
仍然係中國人愛中國
但中國又唔承認雙重國籍

支那邏輯 永遠唔會明西諺 Action speaks louder than words